
[Header]
PaperName=PHP+MySQL
SubjectName=PHP+MySQL
Sort=SingleSelect
SingleSelect=Q1,Q2,Q3,Q4,Q5,Q6,Q7,Q8,Q9,Q10,Q11,Q12,Q13,Q14,Q15,Q16,Q17,Q18,Q19,Q20,Q21,Q22,Q23,Q24,Q25,Q26,Q27,Q28,Q29,Q30,Q31,Q32

[Q1]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=header("content-type:text/html;charset=utf-8”);目的是告知浏览器页面数据采用utf8编码。
B=mysql_connect("localhost","root”,””)用于连接本地数据库，密码为空。
C=mysql_select_db("test",$link);从$link 所代表的数据库连接中选择test数据库。
D=mysql_query($sql); 向数据库发送$sql字符串中的sql语句。 并返回结果集。
E=mysql_close($link); 关闭$link所代表的数据库连接。

[Q2]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=mysql_fetch_array($result,MYSQL_ASSOC) 返回关联数组，下标是字段名
B=mysql_fetch_array($result,MYSQL_NUM)返回索引数组，下表是数字
C=mysql_num_rows($result);  返回结果集。
D=mysql_fetch_row($result)； 返回数字下标结果集。

[Q3]
Type=Single Select
Points=5
Content=对下面的代码描述错误的是？\r\n<?php\r\nfunction conn($dbHost,$user,$pwd,$dbName){\r\n	$link = mysql_connect($dbHost,$user,$pwd);\r\n	mysql_select_db($dbName,$link);\r\n	mysql_query("set names utf8");\r\n}\r\nfunction query($sql){ \r\n
	return mysql_query($sql); \r\n}\r\nfunction numRows($sql){  \r\n	$result = mysql_query($sql);\r\n	$count = mysql_num_rows($result); \r\n	return $count;\r\n}\r\nfunction  fetchOne($sql){\r\n	$result = mysql_query($sql);\r\n	return mysql_fetch_assoc($result); \r\n}\r\nfunction fetch($sql){\r\n	$result = mysql_query($sql);\r\n	$rows = array();\r\n	while($rs = mysql_fetch_assoc($result)){\r\n	  	$rows[] = $rs;\r\n	}\r\n	return $rows;\r\n}\r\nfunction close(){\r\n	mysql_close();\r\n}\r\n

StandardAnswer=C
A=以上代码封装了mysql访问数据库的常用函数。起到了简化操作和提高程序可移植性的目的。
B=函数 fetchOne 执行 sql 语句，并返回一条记录的关联数组。
C=fetch 函数 返回所有记录的而为数组，每条记录是一个索引数组。
D=numRows 函数返回 Sql 语句执行结果的数据条数。

[Q4]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=E
A=gd 是php 处理图像和图片的一组函数库。
B=gd 可以用于制作图形验证码。
C=gd 可以用来放大所小图片。
D=gd 可以用来制作动画。
E=gd 绘制文本信息时，使用的是操作系统的默认字体。


[Q5]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=F
A=$_SESSION["un"] = "zhangsan”;// 定义了一个session变量un,并赋值
B=session变量可以跨页面访问，但必须开启了session支持。
C=每个访问网站的用户，所保存的session 数据是单独存储的。
D=session_id() 是用于区分每一个客户端的 唯一标识。
E=默认情况下，关闭浏览器则 session 数据被销毁。
F=php代码执行session_start()函数后。关闭浏览器，重新打开，仍然可以访问session变量。

[Q6]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于正则表达式的说法错误的是?
StandardAnswer=B
A=正则表达式通常用于查找和替换字符串。
B=元字符: . 代表任意字符。
C=元字符： * 代表匹配前一个内容0次或任意多次
D={m,n} 代表匹配钱一个内容最少m次，最多n次。
E=preg_match($mode,$str,$arr)) 用$mode正则表达式，匹配字符串$str,结果保存在数组$arr中

[Q7]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于面向对象说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=类是一种事物的抽象概念，从事物当中抽出了共有的特征（属性和方法）。
B=封装，继承，多态是面向对象的三个重要特点。
C=通过继承机制，父类可以把方法和属性，传递给子类。
D=通过封装，可以隐藏程序的实现细节，简化程序编写。使代码的结构更加清晰。
E=通过面向对象可以编写比面向过程的程序更加复杂的程序应用。

[Q8]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=在类定义时 $this关键词 指向的是类实例化的后的当前对象。
B=__construct()是构造方法，当类被实例化时，首先执行构造方法。
C=构造方法可以用于对属性进行初始化。
D=__destruct()是析构方法，用于从内存中销毁对象本身。

[Q9]
Type=Single Select
Points=5
Content=对下面代码描述错误的是？\r\n<?php\r\nclass  fa{  //父类\r\n	public $money = 100;\r\n	function car(){\r\n		echo "能载人和拉货";\r\n	}\r\n}\r\nclass son extends fa{\r\n	public $money = 200;\r\n	function house(){\r\n		echo "自己买房<br />";\r\n	}\r\n	function demo(){\r\n		echo "自己盖房子<br />";\r\n	}\r\n        function car(){\r\n            parent::car();\r\n            echo"都可以<br />";\r\n        }\r\n	function demo1(){\r\n                parent::car();\r\n		echo "去山东<br />";\r\n		\r\n	}\r\n}\r\n$s = new son();\r\n

StandardAnswer=E
A=echo $s->money； 显示结果为：200
B=$s->car(); 显示结果：能载人和拉货都可以
C=$s->house(); 显示结果：自己买房
D=$s->demo(); 显示结果：自己盖房子
E=$s ->demo1();显示结果：能载人和拉货都可以去山东<br />


[Q10]
Type=Single Select
Points=5
Content=对下面代码的描述错误的是？\r\n<?php\r\nclass fa{\r\n	public $money = 100;\r\n	public  $name;\r\n	public $age;\r\n	private $msg;\r\n	function __construct($n,$a){\r\n		$this->name = $n;\r\n		$this->age = $a;\r\n		echo "***".$this->name;\r\n	}\r\n	function car(){\r\n		echo "aaaaaaa<br />";\r\n	}\r\n}\r\nclass son extends  fa{\r\n	function house(){\r\n		echo $this->name.":bbnbbb<br />";\r\n}\r\n}\r\n$na = "zhangsan";\r\n$ag = 20;\r\n$s = new son($na,$ag);\r\n

StandardAnswer=d
A=$s->house(); 运行结果是：zhangsan:bbnbbb
B=fa类有三个公共属性：$money,$name,$age
C=son类中定义了一个house方法，其他方法继承自fa
D=son类继承了fa类的所有方法和属性












[Q11]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于OOP关键词说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=public：公有，任何地方都可以访问
B=protected：受保护，只能在本类或子类中访问，在其它地方不允许访问
C=private：私有，只能在本类中访问，在其他地方不允许访问
D=extends: 继承，通过继承子类可以拥有父类的所有属性和方法。

[Q12]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=__set(): 可以对private属性进行赋值；
B=__get(); 可以获得private属性值。
C=__isset(); 检查私有属性是否存在时调用。
D=__unset() : 用于删除和销毁私有属性。

[Q13]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于oop关键词说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=final 如果父类方法用final 修饰，该方法不能被子类重写
B=如果final 修饰类 该类不能被继承。
C=self:关键字:访问的是类，$this 访问的是对象，都是在类内部使用一般用来访问静态成员static或常量const
D=static：修饰的内容，认为是类的内容，所有当前类的对象能够访问。其他环境不可以访问。

[Q14]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于魔术方法说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=__construct 在每次创建对象时先调用此方法，所以非常适合在使用对象之前做一些初始化工作。
B=__destruct 在每次销毁对象的时候调用此方法，适合在销毁对象前，关闭外部资源的引用。
C=__call(funName,arr):如果对象调用不存在的方法，会自动调用__call();
D=__toString() 这个方法可以把对象自动转换成字符串。
E=__clone(); 复制对象时调用。
F=__sleep(); 在序列化的时候自动调用。
G=__wakeup() ; 反序列化的时候自动调用
H=__autoload(); 自动加载类，使用未加载的类时，自动调用这个函数。

[Q15]
Type=Single Select
Points=5
Content=关于OOP下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=abstract class 抽象类不能实例化。只是声明一个规范。要被子类继承后才能被实例化。
B=子类必须重写abstract class父类的所有抽象方法。
C=interface 用于接口定义，接口中的方法全都是抽象方法
D=接口中定义的所有方法都必须是public。
E=接口不能被继承extends只能被实现implements
F=实现一个接口的语法是：class 类名 implements 接口1，接口2.....

[Q16]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=E
A=封装，继承，多态是OOP的三大特征。
B=设计模式是指：经过多年的软件开发实践，总结出的重用性非常高的设计方法，或者叫解决方案。
C=工厂模式（Factory）允许你在代码执行时实例化对象。它之所以被称为工厂模式是因为它负责“生产”对象。
D=单例模式：允许一个类只有一个类的实例（对象）类必须自行创建该对象;
E=单例模式的构造方法，应该被声明为：public





[Q17]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=数据库管理系统英文缩写是: DBMS
B=MySQL 可以同时使用命令行和可视化（比如phpMyAdmin）的工具管理
C=按照对象关系映射ORM的方法，数据库映射为“类”，每条记录被映射为“对象”，字段映射为“对象属性”
D=关系型数据库就是由二维表及其之间的联系组成的一个数据组织。

[Q18]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=select now(); 查看当前时间
B=select user();  查看用户
C=show databases; 显示所有数据库
D=命名为mysql的数据库是MySQL 给用户用于测试的数据库。
E=show tables; 用于显示数据库中的表。

[Q19]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于数据类型说法错误的是?
StandardAnswer=e
A=tinyint，smallint，int 都是整型数据类型
B=float，double，DECIMAL 都是浮点型数据类型
C=char，varchar，text，BLOB 都是字符串型数据类型
D=enum 是枚举值 数据类型。
E=time 是时间戳数据类型。

[Q20]
Type=Single Select
Points=5
Content=对下列mysql命令描述错误的是？\r\n            create table stu(\r\n                id  int(6)  auto_increment  primary key ,\r\n                stuNum  varchar(6) , #学号\r\n                stuName varchar(20), #姓名\r\n                stuAge     tinyint(2),#年龄\r\n                stuSex  enum("1","2"), #性别\r\n                stuTel   varchar(20)   #电话\r\n            )\r\n

StandardAnswer=B
A= 学号字段stuNum 是可变长度字符串类型
B= 年龄字段 最大值是 99
C= 性别字段的值只能是 “1”或者“2”
D= id 字段是自增字段，是表的主键。系统会自动建立索引。

[Q21]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=alter table stu add email varchar(200);#给 stu表增加字段email
B=alter table stu drop stuEmail; # 上传出stu表的 stuEmail 字段
C=insert into student(stuNum,stuName,stuAge,stuSex,stuTel) values("0001","zhangsan",18,"1","1311111111”); # 给student表新增一条记录。
D=update student stuName="赵六",stuAge=20 where id=3; # 修改student 表id=3的数据记录。

[Q22]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=select stuNum as stn,stuName as sn from student as sd; # 对字段stuNum 定义了别名 stn
B=select * from student order by id desc;  # 查询表student 并按照id降序排序
C=select * from student limit  1,3;  # 查询表 student 截取第1-3条记录。
D=select * from books where bid>100 and bid<110 # 显示bid大于100并且小于110的数据记录

[Q23]
Type=Single Select
Points=5
Content=计算班级平均年龄的语句正确的是？（班级字段:stuClass,年龄字段stuAge）
StandardAnswer=A
A=select avg(stuAge) from student group by stuClass;
B=select sum(stuAge) from student group by stuClass;
C=select avg(stuClass) from student group by stuAge;
D=select sum(stuClass) from student group by stuAge;

[Q24]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=B
A=select * from books where bName like "%网%"; # 查询bName中包含“网”字的书籍。
B=select * from books where bid in(100,103); # 查询出2条记录。
C=select * from student where id in (select id from student); # 查询出所有 student表的记录。
D=select * from books  where bid<>100 # 查询出所有bid不等于100的记录。


[Q25]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=E
A=select * from books as bs,btype as bt where books.btypeid=bt.btypeid # 属于内连接
B= 内连接要求两个表必须同时有相等的数据才会查询到。
C= 外连接表分主表和从表，主表中的数据全部展示，从表中有和主表对应的数据则展示，没有对应则不展示
D=select * from books as bs left join btype as bt on bs.btypeid=bt.btypeid; # books是主表
E=select * from btype as bt right join books as bs  on  bs.btypeid=bt.btypeid; #books表是从表

[Q26]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=select sum(btypeid) from books; # sum 用于求和
B=select avg(btypeid) from books; # avg 用于求平均值
C=select count(*) from books ;  # count 统计记录数
D=select concat(bTypeid，cId) as p from books; # concat 把两个字段数值相加

[Q27]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于索引的说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=数据的更新和索引的更新 是同步的。 当数据发生变化，将会重建索引。
B=索引可以提高查询效率。
C=索引会降低添加和删除的效率。
D=索引可以提高修改的效率
E=列上加了唯一索引（unique key） 该列的值不能重复。

[Q28]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列关于外键说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=外键是表与表之间的特定关系，保持了数据的完整性和一致性。
B=innodb数据引擎支持外键，MyISAM 不支持。
C= 外键定义时拒绝对父表的删除操作，应该使用关键词：on delete restrict
D= 外键定义时如果采用on delete no action 则允许对附表进行删除操作。

[Q29]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A= 视图是由select 语句 组成一张带有数据和结构的虚拟表。
B= 视图中可以包含多个表的数据。
C= 视图中的数据和原表中数据同步。
D= 删除视图中的记录，原表中的对应记录也同时被删除。

[Q30]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A= 存储过程是多个mysql命令的封装。
B= 存储过程语句段以begin开始以end结束。
C= 调用存储过程的语法是：call 过程名(参数)
D= 存储过程的参数用于传入特定变量。

[Q31]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列事务的说法错误的是?
StandardAnswer=E
A=事务具有：一致性，原子性，隔离性，持续性
B=事务的原子性是指: 事务是不可分割的逻辑单元 ，要么都做，要么都不做。
C=start transaction 用于开启事务，要使用事务必须首先开启事务
D=要使用事务数据表必须采用InnoDB存储引擎。
E=如果用户A在事务中修改了“class”字段，同一时刻B用户也修改了”class”字段。那么B用户的修改不会生效。

[Q32]
Type=Single Select
Points=5
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=B
A=mysqldump -uroot -p test > ~/test.sql  # 将数据库 test 进行了备份操作。
B=mysqldump -uroot -p test < test.sql # 对数据库 test 进行了还原操作。
C=set password for lisi@localhost = password("123456"); # 对本地用户lisi 修改了密码
D=grant 权限列表 on 对象列表 to  用户列表；用于修改用户对于数据库的访问权限
E= revoke 权限列表 on 对象列表 from 用户列表； 用于收回用户的权限。 
