[Q1]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=PHP指的是什么？
StandardAnswer=c 正确答案
A=Private Home Page
B=Personal Hypertext Processor
C=PHP: Hypertext Preprocessor
D=Personal Home Page

[Q2]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=在PHP中，所有的变量以哪个符号开头？
StandardAnswer=c 正确答案
A=！
B=￥
C=$
D=&

[Q3]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=请判断以下说法是否正确：包含文件必须使用文件后缀“.inc”。
StandardAnswer=A 正确答案
A=正确
B=错误

[Q4]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=引用文件”time.inc”的正确方法是？
StandardAnswer=A 正确答案
A=<?php require(“time.inc”); ?>
B=<!--include file="time.inc"-->
C=<?php include_file("time.inc"); ?>
D=<% include file="time.inc" %>







[Q5]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=在PHP中创建函数的正确方法是？
StandardAnswer=A 正确答案
A=function myFunction()
B=create myFunction()
C=new_function myFunction()

[Q6]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=以只读模式打开文件 "time.txt" 的正确方法是？
StandardAnswer=D 正确答案
A=fopen("time.txt","r+");
B=open("time.txt");
C=open("time.txt","read");
D=fopen("time.txt","r");

[Q7]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 给 &count 变量加 1 的正确方法是？
StandardAnswer=B 正确答案
A=++count
B=$count++;
C=count++;
D=$count =+1

[Q8]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 以下变量名，哪个是不合法的？
StandardAnswer=C 正确答案
A=$my_Var
B=$myVar
C=count++;
D=$my-Var







[Q9]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 在PHP中，添加注释的正确方法是？
StandardAnswer=D 正确答案
A=<!--…-->
B=<comment>…</comment>
C=*\..\*
D=/*…*/

[Q10]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 下面程序的运行结果是？
<?php
	   $a = 1;
       $a++;
       $c = &$a;
       $b = $c ++;
       Echo “\$a=$a <br> \$b=$b <br> \$c=$c “;
?>
StandardAnswer=A 正确答案
A=$a=3    B=$a=3     C=$a=2      D=$a=2
   $b=2       $b=2        $b=2		    $b=2
   $c=3        $c=2        $c=3         $c=2

[Q11]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 从循环体内跳出循环，即提前结束循环的语句是？
StandardAnswer=A 正确答案
A=break语句
B=continue语句
C=if语句
D=switch语句








[Q12]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=下面程序的运行结果？
<?php
$i=1;
  do{
      echo "您在该网站购买了".$i."件商品<br />";
      $i++;
  }while($i%10==0);
  echo "浏览了".$i."件商品";
?>
StandardAnswer=C 正确答案
A=您在该网站购买了1件商品
   浏览了1件商品
B=您在该网站购买了2件商品
   浏览了2件商品
C=您在该网站购买了1件商品
   浏览了2件商品
D=您在该网站购买了2件商品
   浏览了1件商品

[Q13]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= return语句可以返回（）类型的数据
StandardAnswer=D 正确答案
A=整型
B=浮点型
C=数组
D=以上都有








[Q14]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content= 下面程序运行结果是？
$a=2008;
function add($a){
		$a=$a+1;
        echo $a.”<br >”;
}
add($a);
echo $a;
StandardAnswer=B 正确答案
A=2008
   2008

B=2009
   2008

C=2009
   2009

D=编译有误


[Q15]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=下面程序的运行结果为？
$numb = array(array(10,15,30),array(10,15,30), array(10,15,30));
echo count($numb,1);
StandardAnswer=D 正确答案
A=3
B=6
C=9
D=12


[Q16]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=有关“日期函数”的说法，正确的是
StandardAnswer=A 正确答案
A=日间戳：是从1970年1月1号0点0分0秒到现在的秒数
B=日间戳：是从1980年1月1号0点0分0秒到现在的秒数
C=日间戳：是从1981年1月1号0点0分0秒到现在的秒数
D=日间戳：是从1990年1月1号0点0分0秒到现在的秒数

[Q17]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=以下对var_dump();描述正确的是
StandardAnswer=C 正确答案
A=能够打印变量的值，不能打印变量的类型
B=能够打印变量的类型，不能打印变量的值
C=能够打印变量的类型，也能打印出变量的值

[Q18]
Type=Single Select 单选题
Points=5 分数
Content=以下哪种参数传递方式是在地址栏能体现出来的
StandardAnswer=A 正确答案
A=GET
B=POST
C=UDP
D=TCP

[Q19]
Type=Single Select 多选题
Points=5 分数
Content=在文件上传的过程中，在a.php文件中用post方式上传一个1.png的图片，在b.php文件中打印出它的信息为：Array([name]=>1.png [type]=>image/png [tmp_name]=>C:Windowstempphp7BF4.tmp [error]=>0 [size]=>15616)请判断以下说法正确的是
StandardAnswer=A B C D 正确答案
A=其中，[name]=>1.png的值是上传的文件的名称
B=其中，[tmp_name]=>C:Windowstempphp7BF4.tmp 的值是图片临时存在的位置
C=其中，[size]=>15616的值是上传的1.png图片的字节数
D=其中，[error]=>0的值是文件上传中的错误序号


[Q20]
Type=Single Select 多选题
Points=5 分数
Content=以下有关文件引入的语句，说法正确的是
StandardAnswer=A B C D 正确答案
A=include_once(“文件路径”);只能引入相同的文件一次
B=include_once(“文件路径”);引入文件错误会提示警告，但会继续程序的执行
C=require_once(“文件路径”);只能引入相同的文件一次
D=require_once(“文件路径”);引入文件错误会报致使错误，不会继续程序的执行



[Q21]
Type=Single Select 问答题
Points=10 分数
Content=请用foreach循环输出以下数组中的键值，每输出一个键值换行一次：
$arr = array(‘red’,’blue’,’green’,’yellow’);
StandardAnswer= 正确答案


[Q22]
Type=Single Select 问答题
Points=10 分数
Content=请写出图片上传案例
1.图片的类型可以为jpg、png、gif格式
2.图片名称为当时的时间戳加上五位随机数，将路径放到自己指定的目录下。
3.图片的大小不超过3M
StandardAnswer= 正确答案

