[Header]
PaperName=ThinkPHP
SubjectName=PHP-ThinkPHP
Sort=SingleSelect
SingleSelect=Q1,Q2,Q3,Q4,Q5,Q6,Q7,Q8,Q9,Q10,Q11,Q12,Q13,Q14,Q15,Q16,Q17,Q18,Q19,Q20
[Q1]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=MVC是一个设计模式，它强制性的使应用程序的输入、处理和输出分开。
B=视图就是由HTML元素组成的界面。
C=模型用于表示数据和业务规则。
D=控制器不直接接收用户请求,而是由视图和用户进行交互。
[Q2]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=ORM是对象-关系映射的简称
B=ORM是随着面向对象的软件开发方法发展而产生的。
C=面向对象和关系数据库是两套有显著区别的理论。
D=thinkphp 的连贯操作是一种非ORM的方式。
[Q3]
Type=Single Select
Points=1
Content=web应用程序单入口单出口指的是?
StandardAnswer=C
A=应用有一个专门的控制器负责所有输入输出?
B=应用程序有唯一的控制器和唯一的视图模型,负责输入输出。
C=应用的所有输入和输出都要经过同一个文件。
D=用户从什么地方进入应用程序,就从什么地方退出。
[Q4]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面的项目目录结构描述错误的是?
StandardAnswer=C
A=Common项目公共文件目录
B=Conf项目配置文件目录
C=Lib项目类库目录包含action,model,view
D=Runtime项目运行时目录包含cache,temp,data,logs
[Q5]
Type=Single Select
Points=1
Content=关于调试模式说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=开启日志记录，任何错误信息和调试信息都会详细记录
B=关闭模板缓存，模板修改可以即时生效
C=运行阶段可以不关闭调试模式,方便发现遗留bug。
D=记录SQL日志，方便分析SQL
E=严格检查文件大小写（Windows平台也检查）
[Q6]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法中错误的是?
StandardAnswer=E
A=ThinkPHP的Common目录下common.php是全局必须加载的基础函数库，在任何时候都可以直接调用；
B=项目函数库通常位于项目的Common目录下面，文件名为common.php，该文件会在执行过程中自动加载
C= import("ORG.Util.Page");用于类文件Page.class.php的加载.
D=http://serverName/appName/module/action/id/1/ 这个url工作在PATHINFO模式下
E=C方法专门用于临时修改数据库连接配置参数。
[Q7]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=B
A=每一个模块就是一个控制器类，通常位于项目的Lib\Action目录下面。
B=如果只有help.html模板文件,但User模块没有定义help方法,则 http://localhost/myApp/index.php/User/help/ 无法执行。
C=UserAction类就表示了User模块。
D=URL:http://localhost/App/index.php/User/read/aid/8 是执行了User模块的read方法。
[Q8]
Type=Single Select
Points=1
Content=关于空操作(_empty)下面说法错误的是?*
StandardAnswer=A
A=_empty操作 就是不需要任何视图的方法。
B=_empty操作可以用来实现错误页面。
C=_empty操作的参数就是当前URL里面的操作名
D=找不到指定的操作方法的时候，会定位到空操作（_empty）方法来执行
[Q9]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=模块分组功能是为了更好的组织已有的模块，并且增加项目容量的一个有效机制。
B=配置参数 APP_GROUP_LIST 表示项目分组列表（配置即表示开启分组）
C=Home 分组对应的模板存放路径是:Home/Tpl/Action/
D=Model类库是否需要分组完全看项目的需要,可以不分组。
[Q10]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法错误的是?
StandardAnswer=D
A=U()方法可以补全完整的 URL
B=U('Admin/User/select') 意思是生成Admin分组的User模块的select操作的URL地址
C=U('Blog/cate?cate_id=1&status=1'),U('Blog/cate','cate_id=1&status=1'),U('Blog/cate',array('cate_id'=>1,'status'=>1))三种方式是等效的。
D=如果你是在模板文件中使用U方法的话，需要采用 {U('参数1', '参数2'…)} 的方式
[Q11]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法错误的是?
StandardAnswer=C
A=模型类的命名规则是除去表前缀的数据表名称，采用驼峰法命名，并且首字母大写,然后加上模型类的后缀定义Model
B=UserModel约定对应数据表think_user（假设数据库的前缀定义是 think_）
C=自定义模型的目的是完成数据表的CURD操作。
D=D方法可以自动检测模型类，如果存在自定义的模型类，则实例化自定义模型类，如果不存在，则会实例化Model基类，同时对于已实例化过的模型，不会重复去实例化。
[Q12]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法错误的是?(在$User = M('User'); 语句后续语句中)
StandardAnswer=D
A=$User->add();把创建的数据对象写入数据库
B=$User->where('id=1')->field('id,name,email')->find(); 返回id等于1的1行3列数据。
C=$User->find(1); 返回主键=1 的数据记录。
D=$User->add(); add方法可以批量插入数据。
E=连贯操作中:limit 用于限制查询结果数量
F=$User->create();根据表单提交的POST数据创建数据对象
[Q13]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法中错误的是?
StandardAnswer=B
A=自定义模型 _scope属性是一个数组，每一个数组项表示定义一个命名范围
B=如果模型定义了数据验证规则,当使用模型的add方法和update方法时会自动进行数据验证操作。
C=如果数据验证没有通过, $User->getError() 可用于输出错误提示信息。
D=在Model类里面定义$_validate属性 用于数据验证。
[Q14]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法中错误的是?
StandardAnswer=D
A=配置 'TMPL_PARSE_STRING' =>array('__PUBLIC__' => '/Common');更改默认的__PUBLIC__常量的替换规则。
B=$this->display('Xp:User:edit'); 调用Xp主题的User模块的edit操作模版.
C=$this->assign('name',$value); 把$value变量传递给模板中的变量name
D=$this->display(); 将调用当前模块同名的模板文件。模块名.html
E=$content = $this->fetch(); 用于获取解析后的模板内容，在Action类里面使用。
[Q15]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法中错误的是?
StandardAnswer=B
A=在模板中输出 user_id session变量 使用:{$Think.session.user_id} 
B=模板中使用php标签,用于输出php代码。
C={$user.nickname|default="这家伙很懒，什么也没留下"} 如果用户没有录入昵称,则输出后面的default值。
D={:U('User/insert')} 在模板中输出U函数的返回值。
[Q16]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面说法中错误的是?
StandardAnswer=C
A=<include file="read" />导入当前模块下面的read操作模版。
B=<include file="Public:header" />包含Public模块的header操作模版。
C=Volist标签用于输出数据集,要输出数组必须用Foreach标签。
D=<load href="__PUBLIC__/Js/Common.js" />导入 Common.js 文件
[Q17]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法中错误的是?
StandardAnswer=D
A=$upload = new UploadFile();// 实例化文件上传类
B=$upload->allowExts  = array('jpg', 'gif', 'png', 'jpeg');// 设置附件上传类型
C=$upload->getErrorMsg()// 如果上传失败获取上传错误提示错误信息
D=$info = $upload->getUploadFileInfo();$info[0]["savename"](获得上传的源文件的文件名)
[Q18]
Type=Single Select
Points=1
Content=下列说法中错误的是?
StandardAnswer=B
A=$this->success("提示语",U("模块/动作")) 执行成功之后的跳转到U("模块/动作")。
B=userModel->query($sql)用来执行$sql操作并返回是否执行成功。
C=userModel->execute($sql) 用来执行$sql操作并返回受影响的记录数。
D=userModel->join() 方法默认是left连接,如果要连接多个表,可以多次使用join方法。
[Q19]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面关于数据分页说法中错误的是?
StandardAnswer=D
A=import('ORG.Util.Page');// 导入分页类
B=$User->where('status=1')->count();//查询满足要求的总记录数
C=$Page = new Page($count,25); //实例化分页类传入总记录数和每页显示的记录数
D=$show = $Page->show(); //获取当前页码。
[Q20]
Type=Single Select
Points=1
Content=下面系统常量中错误的是?
StandardAnswer=E
A=__ROOT__	网站根目录地址
B=__APP__	当前项目（入口文件）地址
C=__URL__	当前模块的URL地址
D=__ACTION__	当前操作的URL地址
E=__PUBLIC__    当前网站的公共目录地址
E= APP_NAME	当前项目名
